同有錢佬，窮人傾計有咩分別？

係咪多數有錢佬會講生意機會，國際走勢，投資機會。
窮人傾計講cctvb劇情，返工個老細幾咁仆街，邊到有著數拎？

窮人普遍多啲怨氣

有錢佬先最鍾意攞著數，貪小便宜

無分別，keep住假就ok

有錢佬定義係幾多先

有錢佬無野做先講八掛野，窮人先日日講國際大事

掉返轉先岩，窮人會講投資左咩股票，有咩發達大計
有錢人講下生活去下旅行

有錢佬講short gme
窮人講squeeze gme

成日同班fd圍內講生意機會，國際走勢
但成班都窮L

有錢佬把口香d 窮人把口臭d

有呢啲Fｄ正喎，大家都好成熟，有時都會互相影響對成長會有好大幫助

相反
有錢佬講煲劇,吃喝玩樂
窮人係咁吹發達大計國際局勢

感覺調返轉有錢佬全部都係講飲飲食食去玩，熟咗之後先生意先至講利益搭膊頭，一開始唔識你講生意政治局勢真係做乜勁。
反而多數窮撚基層人最鍾意扮晒識分析時事政局，好似連登仔分析以為佢係人哋行政會議有份開會最好笑。

D窮撚講到有佢份咁

有錢多數藍 上年仲講緊驚 美國流感多過武漢肺炎

然後有錢齊齊輸

先發現原來生意機會同國際走勢跟本唔關事

點算有錢。我見我打機group班有錢佬 都係傾下計 講笑咁 然後多數講打機野。
但佢地基本上好多都用幾百萬落打機度。當然第日賣返D裝備出去係賺既

岩
窮人多數不學無術、淨係鐘意傾啲主觀野

蕭生都算有錢掛
蕭生咩都吹啦
但有樣野冇變就係不停學習

白手興家同屋企比零用分別

有錢佬 其實分 白手興家 同 靠家底兩種
白手：鐘意貪小便宜
家底：出手闊佬
未必完全正確 但識既大部分都係咁
我定義有錢佬係 比人呃咗6-7位數 會話買咗個教訓

睇下你咩生意啦
內循環咪無囉

窮人比人呃7位點唔話買左個教訓可以點

有錢人士比較離地，理想化，同你吹吃喝玩樂，唔想大家有意見分歧
樓上話齋普通人會比較大怨氣，多講社會問題，一d上流社會感受唔到嘅嘢。細個嘅時候佢哋鍾意講自己屋企係做邊行，邊間公司

去有錢女生日party:
場地：老蘭club
佢生日願望：世界和平
對白：omg I'm so drunkkkkk

普通人生日party:
場地：party room
佢生日願望：希望升職，in得成份工
對白：喂要趕N車，走先

我沒錢but有錢situation

真

有錢都會講 今餐食咗啲乜嘢，話好普通

窮人會覺得，自己都想食

No bullshit let's go

窮人 怨怨怨怨怨
有錢人 正正常常傾偈

有錢佬又唔一定正係講賺錢既
飲飲食食 邊條女好好砌
呢d我估佢地都會交流吓既
反而窮人講黎講去都個幾味
比眼界同生活限制晒

信用卡積分計到盡，每年叫秘書打電話去card center 拎新卡特殊優惠

同過有錢同窮拍拖 日常溝通 窮成日埋怨放負 好影響人情緒 有錢係分享多 唔係用埋怨嘅態度

同有錢人講野當佢係窮撚咁辦
同窮人傾計吹到佢係有錢佬

掉番轉
同親老細同同事傾計全部都係傾旅行，傾玩樂
所有人都有默契唔會傾政治/國際大事/是非
係熟左先會圍內講下公司8掛/股票

冇乜點同過窮人傾計
身邊d人環境全部好撚好
我就係最窮嗰個

唔係有錢佬，但我用信用卡加埋有幾千萬. 個優惠可以差好遠

邊張卡好用未長用

有錢佬根本唔太鍾意講野

窮人會同你講炒股發達
有錢佬會同你講佢坑殺左幾多炒股窮撚

有錢人點會想要改變
最好整個社會政治千年不變，絕對穩定

窮撚日日睇住個市
有錢人有人幫佢睇住個市，大把時間屌靚閪

要負面諗無辦法，始終失敗的人比成功嘅人多

但我相信係有幫助

見到連登仔日日關注美國政壇就知

太拘泥喺雙方個class好難相處相交

啱 冇錢short gme邊有咁多錢還

窮人大方,有錢佬孤寒

啱呀 所以話十賭九輸

上連登就知

窮人 我撚有7位數比人呃咩

十
具

有錢佬點會冇嘢做，公司野，股市樓市，收購合併，融資借錢乜都講一餐，定係你識嗰啲有錢佬都係大陸啱啱俾人遷冊嘅暴發戶

真 好中去茶記先會聽到國際大事、科興又死人
有錢人講緊明星同呢排有咩好嘢食
愈有錢就愈港豬 又或者係利益需要下要扮港豬

呢度就睇倒個mindset個分別喇，有錢mindset會係「我要爭取有資格被騙7/8位數」

有錢人會諗點樣可以做到

窮人會諗因為XXXX所以唔做

窮人：哇....blablabla

有錢佬：okay 啦其實你都得㗎. 哈哈....

心態問題

遇到問題
一個靠自己既成功人士會問 「點樣解決」
一個無乜大志既人會問「點解係我」

樂觀既人當生活既每個困難係挑戰
嘗試解決—累積經驗—下次做得更好—重覆

悲觀既人當生活既每個困難係磨難
抱怨—搵其他野麻痺自己—重覆

睇連登就知
永遠都係賴屋企人細個冇俾乜乜乜佢 自己失敗完全唔關自己事

都講明有錢佬，公司自然有人搞，喂邊個，同我買左佢

佢地平時講New York果間餐廳個主廚過左邊道，搵日飛去試下。
再唔係就屌個明星個波係假架

啱啱相反
有錢人先拎著數，coupon，信用卡嗰啲
窮人傾計講生意機會，國際走勢，投資機會

窮人講錢，有錢人講著數

定係你同佢地唔熟所以同你傾門面野?

有錢人會咁講

淨係知有錢人肯定唔會講連登

有錢佬未必唔知， 但會盡量選擇做對自己有利益或者利益最大化的事

其實可能同你唔熟先唔傾呢d

窮人通常傾連登嘅野
有錢人通常傾連登以外嘅野

我識既有錢都係吃喝玩樂多
多數都想係香港繼續搵錢
佢地本身都有外國passport
反而窮既無野好輸
通常都行得好前
有移民機會都會把握

連登仔個個 fg50k 邊會窮

窮人最鐘意講發達大話

識一班的士狗，次次都話講撈嘢，講左10年，重揸緊的士

唔好以為有錢佬就好正經，唔係傾生意就傾學術先得架

無

有錢佬：唔使點理政治，總之中央決定就支持，支持大灣區支持人大決議

窮人就…

M記可以食加大

有錢人其實都會怨
貧窮限制你的想像

同唔熟既有錢佬講野，佢地就會多數會講吓生意，投資咁 （唔係stocks）

熟既就會講飲飲食食去邊玩咁，後生仔都係一樣毒L咁打機

我識既人講得最多stocks係有少少錢，想發達嗰啲

唔洗傾計睇佢食晏飲咩就分到
窮人會問凍飲加幾多錢要加就熱飲算
有錢人就一定嗌凍飲唔洗諗

有錢佬唔同你講野
窮人同你講野

窮人會話要考咩咩CERT,
有錢人會話,我駛鬼識,我手下,下屬識就得

公屋廢老先講國際走勢以為自己識好多嘢
有錢人先討論吃喝玩樂，身邊啲有錢佬都係討論靚女、旅行、名牌多

有錢人都會講國家大事
不過唔會側重任何一邊立場 有錯嘅照鬧
窮人傾計全程得個吹字 話自己幾咁有錢法 去邊度買名牌

其實無乜分別都係會傾生活鎖碎野，不過係class唔同，你講換車換豐田定日產佢會講林保定法拉利。

會唔會遲下身分掉轉

omg

同有錢人傾股票同佢分享下意見會互相學習
同窮人傾股票同佢分享下意見會話你係社工 話你唔抵得佢賺錢

講真 咁樣好唔禮貌

所以佢係有錢人圈子冇朋友
要用錢去窮人圈子買朋友

我老細身家唔知幾多個億, 次次去食飯都會諗用邊張卡儲多啲分, 吸飛泊車可以免到幾多個鐘

其實我有睇佢嘅channel,真係幫助好多人。

但就住呢句野黎講,我唔同意。

諗起呢張圖

所有嘢都加句
好似我做生意咁.......

巴打實好有錢

窮人比較多口水

有錢人都勁多
你諗下你老闆同啲有錢客日屌夜屌

只係有錢人唔係怨政府
其實一樣怨緊個社會

真
成日貪啲小小特權
冇就黑面

唔怪之得連登咁多怨氣

你呢類型既post已經係窮人先會開。。。

上連登咪知同窮人傾計係點

我pt個老細都係黃
但對住啲生意上嘅人會扮港豬

有錢佬要面子. 把聲扮斯文正義撚. 一反面就告人

怨架巴士遲左有車
對電視節目入面嘅人評頭品足

酒樓、公園啲阿伯日日討論世界大勢

我無錢
但我年年生日願望都係
世界和平
世界健康
世界快樂

仆你個街

好撚狗

有錢女唔係因為理想化先許呢個願望
係因為所有正常人嘅願望都可以用錢解決

有錢佬講邊度洗錢，窮人講邊度搵錢

死廢老先日日講國際大勢
有錢佬乜都會傾

有錢佬話有二千萬身家先好移民,
窮人得6萬揸 BNO 夠移民

一般情況係
好多野講，想知人地私人野度日 VS 少野講，觀察力強，目的性強。

對，有多一點錢的人都會傾向理想主義，都想這個世界好，但絕大部份的窮人都極自私腦入面只有自己同錢，同佢哋講正確少少的對世界好一點的自私窮人就會開始批評，唔想嘈的就乾脆唔講好過，夏蟲不可語冰。

唔係喇
宜家係「老豆老母你窮點解要生我出黎呀？」

興趣黎嫁姐

睇性格 同有無錢無關

冇分別。因為你根本唔會有機會同有錢佬傾計

有錢佬反而唔會咁多立場同睇法

冇分別 話題已完

講尋晚𨳒過邊個女明星個閪

有錢人傾偈講搵錢, 身邊關系網絡巨大
咩野範疇嘅朋友都有
好易拉到關系有錢齊齊搵

窮人傾偈講洗錢, 慳錢
講朋友是非
講明星花邊新聞
講埋啲野通通唔關自己事

利申:
有班朋友係上市公司ceo ,cfo
亦都有班朋友係萬幾蚊一個月嘅打工仔

同專業人士傾就日常生活多 興趣多
同窮人傾就永遠政治 股票
大過先知 原來係相反

有錢佬一聽就知你假
所以有錢佬唔搵你傾計

咁呢個又冇問錯
問題係改變唔到既野成日講黎有乜謂

同真係好有錢, 億億聲果D 多數唔講生意
會講下平時生活, 有咩玩, 一D你想像唔到咁平凡既野

但認同#2, 窮人真係開口埋口就係埋怨, 而且自己一D責任都冇

窮人：幾左飯未？
有錢人：幾時食飯？

人鍾意聽假野

difference 咪係
前者鍾意上連登ff後者嘅生活

但經濟唔好，想聽啲有建設性既野
有錢佬想聽下點樣由一千萬變二千萬

咪又係吹

吹有得文有路
同你假吹，reply人地最後果幾個字
唔同層次

有錢佬先唔講時事政治
呢d底牌黎
講得多好易跌錢

窮人傾買餸幾平 同有錢人傾野食幾好味

咁睇嚟你識果個唔夠有錢

想幫佢含

N車都要趕？！

轉特飲

我老細十幾層樓收租....買電話係去開倉要排隊嗰啲買，仲會特登早起身去門口排隊

岩傾既咪傾囉。

同唔同既frd傾唔同既話題囉。

好撚串

有錢佬講野無禮貌低俗 講野on99
窮人知書識禮轉數快 撚狗咁撚個有錢佬
前排先驗證左

笑死，豪無根據既stereotype都可以有幾百個like

點樣stereotype ，我淨係話有錢佬都大把野做

諗多咗
有錢佬都係當你窮人咁傾計

@鍾培生

咩呀...我同意緊你呀
話佢咁都有幾百個like喎

呢條垃圾 算9數啦

白手興家都可以講飲講食講打機啩
比人抖吓啦

Sor

冇乜幫助
一堆窮人圍爐只係將窮人思維負能量傳嚟傳去
有錢佬要嘅係行動力

窮人成日呻冇錢/返工慘/生活慘
有錢人多數講吃喝玩樂多

幫左我先

我好憎人成日講公司野

就係窮人先最中意扮到好有stake，好有遠見，國際大事樣樣關佢事咁黎刷優越感

so true
識一個二世祖男仔都係佢呢啲格
又係好享受比無咁有錢既朋友包圍住當神咁拜

窮人傾打份牛工賺5萬一個月好叻叻 有錢人心諗你班奴隸一生為奴幫我地打工 賺得雞碎咁多錢仲要比較黎都onlun9

窮梗係有怨氣

有錢人會討論如何解決問題
窮人:飛左佢 辭職啦on9 離婚大把女人 信我買衣隻賺硬

嗰啲通常係扮係有錢人。

其實個概念同大家買野堅持要免運費差唔多
銀碼唔係貴，但硬係覺得唔抵俾
不過其實有錢佬啲生活方式好多都係同普通人一樣，有闊佬有孤寒

識幾個窮閪都係咁

係公司、家庭同朋友圈都無人認同佢地。一日到黑講自己識幾撚多嘢，睇到咩商機。 最後一直揸的士⋯⋯

有錢人諗點樣搵多d錢
窮人諗點樣慳錢

有錢會同你傾車樓酒錶古董旅遊
無錢既會講無聊野生活閒事/佢屋人點點點/食左飯未

因為有錢因為窮先會咁講嘢
總有例外 不如只係佔好少數

利申 窮

身邊識嘅多數咁：
窮人先講大經濟論，CEO上身
有錢人先係搞掂現況先再傾

唔識有錢佬
唔知有咩分別

無咩分別，都係冇營養同埋一大堆你阿媽係女人嘅道理！

有錢人=仆街。🙂

愈遠離權力中心嘅人愈鍾意講權力中心嘅嘢

包括公司入面嘅人

同連登睇法掉轉 就係真正現狀

唔夠有錢

做過網店工，間公司本身剩係offer順豐，但生意太差，有排試吓搞埋平郵
以我觀察，住得愈貴，愈係慳錢
搞咗一排，公屋撚都係撚寄順豐
但住貴樓/house會揀平郵....
香港平郵畢嬲冇保証 寄失咗去死信組都係常事
佢地5日收唔到貨就係到催催催，驚我呃佢百幾蚊？
想快又唔捨得俾錢寄順豐真係有啲核突
最後因為太煩公司唔撚搞平郵了

Btw香港網店真係好難做，寄順豐局住30蚊起

同有錢佬傾CCTVB，窮人先會同你傾國際走勢。

講得冇錯越係低級嘅人就係越鍾意鳩估老闆嘅諗法
圍內食飯就研究老闆盤生意應該點做點做

我識既有錢佬好少野講，聽人講野多
窮人就長篇大論咁，到你講完就話唔撚係咁嫁

Hk post 有掛號可ship in bulk
同埋順豐拎唔到bulk discount?

屌，真呀。

有錢佬係大陸人，窮人係連燈仔

拎唔到啦 間公司唔係主做網店 好少網單
郵局又唔近 差十五蚊都冇 寧願揀順豐
佢係壟斷左嫁啦 寄全香港統一收費 嘉里平啲但寄偏遠要附加費 同埋要預先買次數先會平（唔平好多）
計方便性 順豐係港澳都屈哂機 寄澳門都係3x蚊1kg
台灣同大陸寄香港都好平（印象中$3x-4x起 )gmarket amazon又係順豐集香港，雖然我未買過，但記得好似唔貴
丫...仲有間叫alfred智能櫃 $20單咁上下 唔記得咗實數
但唔係好穩陣咁佢仲要2單起，1單加附加費佢櫃比較少，好難儲兩單俾佢

有d N車得兩班，去到一兩點就無

窮人三大階段
發覺父母係廢柴
睇清自己係廢柴
仔女鬧你係廢柴

有錢佬三大階段
發覺父母係精英
睇清自己係精英
仔女讚你係精英

聽你講野都似係啲離地港豬

我唔用有冇錢做分界， 有目標有志向既人一般講野都有營養，即係你上面形容既有錢人， 但冇目標冇志向既人，例如一d師奶仔， 一般都係講是非， 講無營養既野多。

有錢佬上deepweb食幼幼處女
窮撚上連登話人係臭雞

同有錢人大聲啲：喂 你揸法拉利大撚晒呀！
同窮人細聲啲：亞婆 麻煩你架木頭車駛開少少！

你依句咪係怨氣囉

你算有自知之明

咪係, 無錢連怨都唔畀怨

連登仔個個都係神嚟 完美之神

樓豬同部份連登仔 窮唔窮就唔知
但一定好撚重奴性 , 成日幫有錢佬含撚就真
講撚到有錢人一定高級啲咁

一個人嘅成就唔通真係完全關自己事？
冇環境因素,其他因素影響？

又係你依啲典型靠父母幹既垃圾口吻

睇嚟你都唔係好知 有錢人同窮人成長背景既分別
先會講得出依啲無知既廢話

又一隻離地靠父母幹既垃圾
ip 都唔駛 check

都幾明顯人地有哂父母幹
就快講撚到 投胎投得好都係佢地自已努力 架啦

點解人哋可以含住金鎖匙出世,但你唔得呀？

都唔檢討下自己有冇問題

唔知以為佢白手興家賺左幾百億

又搵野賴喇
唔檢視自己嘅問題
呢啲人永遠都唔會進步
btw較大啲字唔會有說服力啲架啵

冇話唔關環境因素事
但下下都埋怨環境
唔諗下自己點樣可以做好啲
呢個先係失敗嘅主因

你肯定啲窮人冇諗過點樣可以做好啲？
又係結果論

睇下依位曾經有錢嘅窮人,
佢都不停諗緊點樣做好㗎喎,
唔通你覺得佢依家嘅狀態好正常咩？

講到尾有錢人做乜都啱,
窮人做乜都係錯,
啱就係啱在有錢,錯就係錯在窮

窮人成日望人仆街, 有錢佬成日望同其他人一齊日日賺

算撚數啦無知撚
一睇就你乜春都唔知

哇 好好笑呀

唔洗咁燥,
見高就拜嘅人點只佢一個,
就嚟講到有錢人屙嚿屎都香嘅,
窮人屙嚿屎就臭嘅,

所以有個睇法就係咁:

[窮人] (你父母) > 努力扭轉既你 (依家既你) > [中產] 你個仔/女 (你下一代)

[中產] (你父母) > 受惠既你 (依家既你) > [中產以上] 你個仔/女 (你下一代)

你父母係窮
你其實點努力都好, 你都極少機會一跳就跳到做有錢人

反而你下一代因為你依家既努力, 先會有機由中產起步
佢既下一代先有機會做到中產以上 / 有錢人

上邊啲無知撚, 講到咁撚離地
一睇就知佢地唔係窮人家庭出生

「隻新錶幾正喎」

「係啊我好鍾意月相錶，呢個款好特別嫁佢個月相同時有南北半球，其他好多時都剩係show北半球」

「係啊岩岩新買，八皮野水貨」

on9仔

一個係 努力扭轉既你
另一邊係 受惠既你

依個就係所謂既 「起跑線」
如果係明白既人, 就知 「起跑線」唔同, 其實就真係決定左之後既發展
而唔係咁撚 on 9 , 作為 受惠既你 笑鳩 努力扭轉既你 無能力, 搵藉口依啲咁撚 7 既「高見」

都唔係喎 公司CEO都好鍾意講下啲日常野
有時講下旅行 有時笑死同事 有時分享下自己既人生經驗
咁當然我冇係佢口中聽過CCTVB既劇情喇
主要唔係分享既內容 而係對話既層次好唔同
內容唔係表面 會有意願 每次聽完佢講野都真係
「我今日真係學到好多啊」

窮L男成日放負⋯

有錢人係兩樣都做

窮人會好計較芝麻綠豆既野，例如去買餸返黎煮，好唔好食都會講成餐飯

有錢既人食飯，好唔好味都唔會好似窮人咁計較，最多話下次再黎/唔再黎咁解

成班窮閪，識得幾多個有錢人呀？
識既，你識人人地唔識你呀嘛

有錢人可以所有活動角都突滿
窮人要選擇性地抽角

一千億變二千億就有錢佬啫，二千萬都有錢佬

係咪有錢就一定要share俾人？窮人得10蚊俾你5蚊叫大方，有錢人100蚊俾你10蚊叫孤寒？

覺得調轉，成日講經濟點點點機會點點點果啲好空心老倌，扮識，提高自己氣場
有錢佬跟本唔駛自己做，呢啲有乜cxo搞

利申：照跟大隊正評

有錢人講野通常比較有文理，雖然有時會固執己見，但係唔會理解唔到。有d窮人講野，成日九唔搭八，完全出現雞同鴨講嘅情況。

啱啊 講多樣
同窮人講嘢有佢講冇你講
會俾佢帶咗去遊花園
講埋一大堆唔關自己事嘅嘢

咁原來我識果啲都係窮撚
聽日打電話去笑鳩佢地

一兩千萬真係窮撚，我阿爸都唔止兩千萬身家啦，從來都唔覺得有錢過

兩千萬毒撚自己單機過世勉強ok啦

仗義每多屠狗輩

如果流動現金有兩千萬都仲係窮撚
我呢一世未見過有錢人

窮：嘩 咩嚟架 買左幾多錢阿 嘩咁貴 你比錢我飲茶好過啦